【旺角騷亂】控方：SoRec片段拍得第四被告掟磚

去年大年初二凌晨旺角發生的騷亂，事後多人被控以暴動罪，其中涉及9名男子的案件今續審。控方播放第四被告的會面紀錄，在會面中警方播放社會紀錄頻道（SoRec）於瓊華中心外拍攝的一段衝突片段，指片段中拍到懷疑是第四被告的男子疑似掟磚。第四被告否認參與衝突，亦稱在片段內見不到自己。

時任有組織及三合會調查科偵緝警員黎劍鴻供稱，當日會面中段，第四被告何錦森（38歲）找不到「長毛」後，有再找其他律師但不獲代表。及後黎與其上司繼續跟被告進行警誡會面。

被告在會面中否認接觸過現場軍裝警員、否認曾衝擊警方防線，至於有否拾起過任何東西，被告稱不記得。至於在被告家中搜出的手套等，被告稱當日完全沒用過，只會在做運動時使用。

黎於庭上在上述SoRec片段的截圖圈出該名疑是被告的男子，供稱片段顯示該男子右手持思疑磚頭掟向警方。庭上所見，片段中男子的口罩遮着下巴位置，鏡到拍到他面容的「全相」，他穿白衣、右耳戴着疑似藍牙耳機，右手持灰白色長方形物體拉至頭之後，然後用力向前扔出。

由於天文台預測將於短時間內改掛八號風球，法庭提早於約3時40分散庭，明早續訊